有冇係外國讀過書嘅巴絲同我一樣

岩岩去左兩個幾月，係外國其實好悶。
唔似讀bachelor 咁可以識好多人。讀master同學唔多，好多都係原校bachelor 上master，有晒自己圈子，一係就好難約，因為住係第個city。
言語不通，睇會大概明意思，識講少少，但聽仲差好遠，淨係係大學入面先講到英文，但大學以外範圍基本上同聾左冇分別。
除左返學之外基本上好懶出街，除左好多書要溫之外，就係因為岩岩講嗰啲唔太想面對人，但係我本身係一個好out going嘅人，所我真係唔想咁毒，淨係掛住讀書。
有冇巴絲一樣？你地點樣克服呢種心態

利申：歐洲非英語國家

我join好多soc 幾好玩wo

當地冇華人? 應該唔多唔少都會有d
試下搵下 得閒出黎食餐飯 人都會開心d

唔好比理由自己 走出Comfort zone

讀學士/master/phd都係一樣，
去到外國想學校識朋友要主動d，
怕怕羞羞咁真係永遠無乜朋友

巴打係邊到讀啊

有冇諗過係你唔肯埋當地人堆

你行出去 主動聊人講野
有返啲自信 大家都係後生仔
厚面皮啲好快就會識到新朋友

有係有，不過真係少，我faculty 我一個華人，又唔見到其他faculty 嘅人

你地都岩嘅，我都明過渡期一定會咁，但係有時溝通真心覺得攰，
我成日都試用佢地嘅語言去問野或者傾計，但係佢地知我講得唔好會用返英文
然後有啲英文唔好嘅人就要一路查字典一路同我講，都幾攰

葡萄牙